科大Dream Builder 打造初創企業SPES Tech

中學時期的黃嘉錢立志行醫，但公開考試成績不如預期，粉碎了他懸壺濟世的夢想。不過，俗言有雲：塞翁失馬，焉知非福！當年試場失意，反而為小夥子帶來意想不到的寶貴機遇。

嘉錢最後獲科大錄取，攻讀生物化學及細胞生物學，其後繼續深造，剛於今年完成科技領導及創業哲學碩士課程。修讀碩士期間，他偶然讀到化學及生物工程學系孫飛教授一篇有關智慧水凝膠的論文。在醫學界，智能水凝膠又名「軟物質」，通常用於藥物遞送、幹細胞治療等生物醫學範疇。

傳統水凝膠以合成聚合物或生物提取物（如動物膠原）製造，或會引致敏感；由孫教授團隊研發的新型水凝膠，成份卻與人體組織極為相似，可盛載活細胞進入人體，儘量減低敏感和人體免疫排斥的反應，令問題得以解決。

嘉錢深信這項科技大有潛力轉變成商品，於是毛遂自薦，直接與孫教授商談合作，結果雙方一拍即合。

這次合作，不僅助嘉錢踏上企業家之路，亦使他終於得償心願，貢獻醫學界。孫教授把他介紹給自己的學生王日和楊中光。兩人分別為生物工程學博士與化學及生物分子工程學博士，現時同為化學及生物工程學系的博士後研究員。今年初，他們共同創辦了取名SPES Tech的生物工程初創企業，利用其水凝膠產品 「LitGel」研發新一代療法，並由孫教授擔任公司主席及首席科學顧問。

祝每個科大Startup成功

lm 香港startup

下個南道山咪我